想買部laptop練下畫3D圖

啱啱去左上course學識左用啲室內設計用嘅software，啫係SketchUp, 3D Max, AutoCAD，想買部laptop練下畫圖之後去搵工，Acer $6799呢部夠唔夠用？

我真係有上網睇啲人講，有啲就話呢啲算係基本配置，啫係i5十代配gtx1650，但係有啲人又話顯卡無rtx2060都唔駛諗，但係rtx2060個價差好遠⋯

對我黎講七千蚊嘅budget已經盡左，揀laptop係因為我好少喺屋企做野，應該係話喺屋企專心唔到⋯

顯你老母卡

> 無rtx2060都唔駛諗

誇張左啲

利申 冇畫過圖

咁gtx1650點睇

推

我個自己部就i7 GPU1070，畫家floor plan、sketch up冇問題，不過rend 圖就會lag lag哋

i5 1650 無樣野比得上你

Ching 840m有無試過ren圖？

樓主之後會學rend圖，建議揀部高配置

讀得呢科就要燒錢，電腦錢就唔好慳錢，遲啲大把project 要rend圖，遇着一啲大型project就仆街

唔係想慳錢 係真係無錢

budget起碼一萬

直接買電競機就啱啱好

想問吓Zenbook duo啱唔啱畫圖？
邊到買比較抵？
想買多個尿袋應該買咩款？

唔計你部腦，遲啲起models 又唔見一大舊錢

Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (48)，歡迎問NOP/新手請睇下#1-3

用msi咪得啦

唔知你有幾趕住買
第一 你唔係買desktop 冇得換零件 遲下發現唔夠用係喊都冇謂
第二 你如果唔急 咪一個月儲幾千 儲多幾個月先買啦

好快就會有人叫你買macbook一了百了

你要用gpu renderer先買勁display啦

btw顯你老母臭卡

急咖 想買部機返黎練一頭半個月 之後去搵工

咁不如試下收二手

i7版 畫圖應該都得
Ren圖就有GPU最好
DUO個GPU太廢
我見出面個價全部都係11k左右

啱㗎喇 留返啲錢買licence
貴到仆街

有靚spec嘅話唔介意

新手想問吓去邊到買好？
見moss11k但要等到12月6先有貨好耐
豐澤12k幾
諗緊去邊買

想平嘅試下搵AMD 3700x +RTX2060嘅二手電腦

你去price睇下
或者去腦場睇下
Asus記得係全球保

Blender

淨係畫嘅話顯示卡需求唔大，係你畫完要rendering出效果圖需求先大個人認為

如果講ren圖 其實係咪幾多都唔夠？

你玩c4d定maya定ae定blender定zbrush先
初哥唔駛推咁勁 熟咗手 到時部機個價又跌咗

無錢買部ipad air算啦學生價4399，加埋支筆929

二手電腦
hugo2046

夠你畫 都唔夠你rendering 用

你學乜鳩野先，
你學arch嘅分分鐘要用埋revit ,
你部機冇32gb ram都唔洗諗，
display card唔行3d rendering ，
cad唔用3d嘅乜卡都得，
行3d行rendering 最少1060，
不過2080都唔會夠

Inte, 用3D Max同SketchUp

點睇NVIDIA Quadro rtx4000??

唔用最新software畫咪得，n年前d人都係咁畫。
既然budget係咁多都無法

練下畫3D圖?

i3 8100 4 core 以上
16gb ram +張p600或 p620

Budget內買最貴就得 反正點都唔會夠用
利申:用緊i9 3080都覺得未夠力水

3d max 駛撚顯卡…
你俾人水咋？

要ren圖吖嘛

ching 點睇i910900KF+RTX4000

你開唔返人地啲新圖呢，有鳩用咩

遲D你會畫item多嘅大project
我當年用部十歲廠機交功課
下晝五點畫完開始render
半夜一點ren完發現錯咗
焗住改完轉出低清
第二朝六點起身食住早餐等佢最後10%
望一眼大致OK就抆手指交貨

然後人類硬係要犯相同嘅錯誤

於是我成個sem超過一半嘅功課
圖都係set 720標清，一百萬像素都冇
片係640*480
而大部分同學出四百萬像素圖，1080片

你意思係ren唔到人地啲圖？

我都唔係交功課嘅 主要係練習 同埋自己畫item

notebook。。。
其實你都沒得選擇沒野好煩惱

我個時一個學期咪rend得5-6張圖

留番啲錢好過啦

大把人用部好野rend啲垃圾出黎

基本上用貴野只係換時間

唔會話貴卡就rend到靚野

咁到底 gtx1650配i5 10300夠唔夠用？

啫係至少我唔想畫圖都一路畫一路lag

你會用BIM REVIT咩?

Ren圖係用cpu做計算…

同顯卡一d關係都無

去autodesk申請學生licence嘛，佢有100個credits 俾你，你可以拎嚟ren圖㗎，唔夠未俾錢買囉

更正，學生licence係無限credit,不過每次ren圖最多16個

老實講識玩revit嘅，就算垃圾機都做到野，
當然會邊做邊屌，不過識玩嘅一樣玩到，
用secbox , off咗其他 discipline，linked revit,
係痛苦啲，但係都玩到，
唔係間間公司都肯俾錢買機，
好多時要靠自己靈活變通

但係real time preview要display card
display 太廢連mesh mode都lag

3Dsmax通常ren都係cpu
同埋render果part你不如掉上cloud啦
真係要追project先比錢囉

你建模分開一個個黎
唔駛既hidden 哂佢

我on board 機都係咁用
唔覺得加張顯卡有太大分別

睇用咩嚟render原生係用cpu，
vray係用gpu

Vray 都係近排先有gpu
本身好似都係cpu野
得redshift先係原生gpu
好似係

請問同學仔嘅機係咩spec

唔好買Q卡，浪廢
同價買到高級gtx

夠錢就買dell

已經support 咗7年

依家一定要買有RTX 既GPU 否則cuda 好渣

Vray gpu 成品質素唔夠cpu好 ，陰影細節，但係快好多

扔上雲端係選擇 不如搵巴打借機比你ren好過啦
仲有有神機都要有神技術，一開始打爆晒spec 用唔晒=浪費
是但有8核以上，1060 up 夠你玩啦

利申： 做緊室內設計